理大撐手足 暴動罪名被捕踢保 與子分離 夫嗌離婚 人妻無悔返港抗爭

理大撐手足 暴動罪名被捕踢保
與子分離 夫嗌離婚 人妻無悔返港抗爭

【本報訊】「媽咪好快會返嚟。」遠嫁千里的阿C放不下家鄉的自由夢，早前別過兩子，返港探親，並投身抗暴之戰，結果理大圍城一役，因殿後讓別人離開，自己被捕。面臨暴動罪的她，最擔心不能看着孩子長大，保釋後致電外籍丈夫報平安，對方卻威脅離婚，「佢話你咁愛香港，不如你留返喺度啦」。一場運動，除了撕裂兩代，還拆散夫妻，但阿C並不後悔，更怒斥已移民卻批評運動的港人只顧自己利益。

記者：伍雅謙

兄弟爬山，沒有誰的包袱比較輕，就學的衝衝子、7.1闖進立會的爸爸、還有早已移居自由國度的阿C，最初在他鄉參與聲援香港的遊行，最終還是抵不過重洋凝望、滿眼焦灼，踏上了回家之路。

催淚彈頭上擦過

她很快便親睹警暴橫行，水炮車藍色水隨街亂噴，「唔覺得香港係一個安全嘅地方」，市民參與合法遊行後乘搭巴士離開，防暴警會衝上巴士搜查，「香港就係無論你喺咩位置，遊行完都會擔心之後會唔會被捕」。深切感受港人恐懼，阿C有感自己長居外地，顧慮較少，挺身幫忙某次遊行，「唔想香港嘅人咁驚，又唔係做緊犯法嘢」。

在那個硝煙瀰漫的星期天中午，她走進理大，有年輕人求她留下，「唔好走呀，真係開槍點算呀？」阿C原本計劃晚上離開，但指當時身處的位置打不通電話，亦無法連接網絡，渾然不知警方曾呼籲市民離開校園。當手機終可與外界連繫時，理大經已被警方重重包圍，首批跟隨警方指示往Y座離開的市民，包括醫護人員及記者，均被警方拘捕。

阿C憶述，當時心情既擔心又迷茫，對政府及警方公然說謊亦非常失望。晚上外圍抗爭者營救失敗，警方宣告所有從理大出來的人，都會以涉嫌暴動罪被捕，她深恐被捕後無法再見遠在外地的子女，「嗰刻我好絕望，一定俾人拉」。

圍城某日清晨，又傳出警員攻入校園，阿C向附近年輕人道歉，「對唔住，我唔可以跟住你哋啦，我有兩個小朋友，我好驚見佢哋唔到」，隨即與多人一同奔跑，並讓其他人先爬過障礙，殿後的她結果被捕，警方以暴動罪拘捕。

從警署保釋出來，阿C第一時間致電身在海外的丈夫報平安，外籍丈夫對香港情況不了解，以為阿C抗爭重於家庭，拒絕離開理大才被捕，「佢話你咁愛香港，不如你留返喺度啦」，聲言要考慮離婚。

「我經歷完生死，需要嘅係支持同體諒，唔係責怪，我真係冇做錯嘢。」被困理大期間，催淚彈曾在她頭上擦過，差一點便射中頭；保釋後，她多次痛哭，婚姻亮起紅燈，又陷入續保、踢保或棄保的人生交叉點，最擔心是被起訴後無法照顧子女，情緒臨近崩潰。
自問清白拒棄保

她長居外地，有人建議她棄保，「我冇做過，做咩要棄保」。她說要堂堂正正陪伴小朋友成長，故選擇踢保，而非棄保潛逃，「如果香港仲有法律可言，我絕對有信心，我可以返去見到我啲小朋友」。臨上機返港踢保，她對年幼子女說：「媽咪好快會返嚟。」

阿C說，從未後悔走入理大，「呢個係我哋嘅權利」，直斥移居了民主國家的港人，批評抗爭者，非常自私，「乜你冇屋企人喺香港㗎咩？你唔會諗你屋企人嘅下一代㗎咩？做人唔好淨係諗自己嘅利益」。報道刊出的時候，阿C已成功踢保，平安離港與兩子團聚。

手足

真義士

致敬

娶返個手足仲好啦

香港人個個好似你咁就好

外籍港豬

佢老公

商場最怕的，就係我地要攻陷的

我推唔郁啊

我地就係冇大台

所以先要靠集體力量幫手推比大家睇、比大家諗

Respect

有咁既老公唔要好過

好人一生平安

呢個世界大把好男人
支持離婚

Push

唔知佢老公係咪低賤既華裔

外籍未必係白人, 可能係坡佬,班人奴性好重好憎人反對掌權者

原來食洋腸

咁既老公 要黎都罷

踢保到就好
成篇報道好多洋蔥

就算係白人都唔代表佢支持你抗爭
唔喺香港嘅人根本唔會對香港有感情

你做得好岩

好撚勇 希望佢家庭會無事

推

pish

呢啲老公唔要好過

睇報導好似係鬼佬

如果香港個個都肯付出咁多 已贏左

鬼佬 收皮啦

垃圾鬼佬不要也罷(淨係針對佢果件)
喺香港有更加好既男人等住佢

義士一世平安

佢老公都幾撚仆街下

White trash

熱血衝昏頭腦，嫁外籍又移埋民，仲有小朋友，應該看重一啲人妻及人母嘅責任。

個老公好仆街

佢老公真係冚家鏟之中嘅冚家鏟

另外仲有德國聯署要簽呀, 得番二日

你睇下Enzo Mazak 幾撚失望 你睇下幫我地嘅人幾撚失望

唔知係咪white, 但一定trash

在那個硝煙瀰漫的星期天中午，她走進理大，有年輕人求她留下，「唔好走呀，真係開槍點算呀？」阿C原本計劃晚上離開，但指當時身處的位置打不通電話，亦無法連接網絡，渾然不知警方曾呼籲市民離開校園。當手機終可與外界連繫時，理大經已被警方重重包圍，首批跟隨警方指示往Y座離開的市民，包括醫護人員及記者，均被警方拘捕。

留守撚真係on9
多D呢D故事都好,搏有多幾個官 明白唔少人係做後勤走唔到

好感動

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥)

Agger

加油呀

真手足

加油啊手足

暴動無分後勤前線，無後勤支援，前線又點作戰？所以暴動係一種集體行為，你有參與就已經符合罪名定義。

簡單例子，搶銀行是有人只係負責睇水，屬於後勤支援，都算係參與搶劫。

Tui

支持

，屌 飛撚咗個老公啦

鬼佬藍屍

開老公國籍啦
等香港重光後唔好去

又mark一隻

手足辛苦了

已經移左民都返嚟

多謝義士

媽咪

on9

海外香港同胞，可以嘗試做下海外宣傳，more effective

white trash

但最尾都會同佢老公離婚 因為佢老公根本唔明白佢

阿C有樣野講錯
其實加拿大班藍絲奶共香港狗根本唔係為利益奶共,係為興趣

真正埋到堆咬維穩水或同大陸做生意佔藍糸人口比例好少

祝所有義士一世平安，好人有好報。

好大機會係澳洲佬
成個國家奶共奶到雪雪聲
啲媒體好多染紅晒，淨係講抗爭者點衰

唔係明唔明白政治理念的問題

而係一個把離婚掛口邊的人係不可靠

代價實在太大了

其實係，但係連登講係死罪

痴線

手足加油

佢會為自己抗爭，但唔會想你為自己地方付出，好多人都係咁

respect

有仔有老公就唔好咁搞啦
到時要坐監咁點? 有冇諗過屋企人?

手足真係deserve better

乜撚嘢心態

唉

集結者有「共同目的」，是普通法暴動罪的必要元素。簡單地說，一群人集結在一起，仗着人多勢眾，以集體暴力推動他們的共同目的，就是暴動。提出公安條例草案的時候，當時的律政司說明，條例之下的暴動罪不須證明「共同目的」，所以法定「暴動」比普通法定義更闊，更易入罪。
其後，在2012年的一宗關於非法集結的上訴案判決中，林文瀚法官認為，由於非法集結的性質是集體行動的犯罪，所以集結者必然要有共同目的這個元素。他說：「I consider that the requirement of having a common purpose in acting in the statutorily prescribed manner remains good law in dealing with a charge under section 18.」（註3）這個說法，對暴動罪同樣適合。
然而，區域法院郭偉健法官，在旺角衝突案件之一的莫嘉濤案的判案書卻直言，第19條「立法原意明顯是：控方毋須證明參與非法集結或暴動的人與其他人有着共同目的或執行共同目的」（註4）。
到了高等法院重審梁天琦案，黃崇厚法官則與林文瀚法官見解相同。他說：「雖然在條例於1967年修訂時，立法文件曾指出不用證明共同目的，不過，控方和辯方都認為，基於普通法案件的發展，現在已確立這是必須證明的，本席同意這個見解。」（註5）高等法院自是比區域法院權威，後者受前者約束。

罪名跟案例黎講已經單純係你講既定義,如果係咁第一個拉廚房佬,煮飯唔係後勤呀?

仲有 你有咩資格批評移咗民嘅人? 呢個係人哋嘅自由
又一個玩情感勒索嘅人

已經唔係*

佢老公唔值得有一個咁勇敢既老婆
手足我地愛你

廢柴老公

teoi

死鬼佬，真港女！
一陣入境又俾狗咬

到昤搞到家破人亡 一定係呢個女人錯

垃圾老公

你啊係以為白人就一定支持啊下話...
白人睇自身利益更重

多謝手足

原來老公期望個老婆重視家庭都有錯

留守撚累全家
成場運動最錯決定
仲衰過區選休息

人地揸住外國passport呼吸自由空氣
你叫人離婚番香港？
冇撚野下馬

Thank you

所以律政司一日未話不檢控廚房佬，佢可以任何時候提出檢控，刑事起訴無期限。

媽媽

阿C

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬如希先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生(41歲) - 22/12/2019(失蹤人士,藍田配水庫被用絲巾吊頸自殺)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
的士KL8929於旺角撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019

根本呢個女人只係一個做事唔顧後果嘅人
唔係話抗爭有錯 但係佢本身移咗民 又有老公仔女
咁樣自己返嚟係極度不負責任

但"離婚"呢樣o野
o係西方社會來講
本身就係平常到掛口邊咁

我地係幾個能力小但想幫小朋友嘅學生 我地只不過想做一個中介人 渠道去幫有需要嘅人 我見之前都有類似嘅channel 但係大部分都已經停止運作

希望大家可以share出去

移民軍師正仆街

咁既老公唔要也罷

其實鬼佬好難代入我哋香港人，你識人走返強國天安門廣場嗌平反六四你都會覺得佢自己攞嚟，棄兩子於不顧，而喺鬼佬眼中，香港同天安門廣場可以係無分別

好心佢就踢完保之後即刻買機票走
話離婚冇所謂唔係大撚晒 唔該諗吓自己個仔

鬼唔知你阿媽係女人
我依家咪講案例已經唔係跟晒暴動罪定義
所以張達明夠膽大大聲講 以他評估，若只出現在理大範圍並逗留、因為警方的封鎖而未能離開、本身沒有犯法行為，難以滿足「毫無合理疑點」而定罪。

不要回香港了

真正港女

被人洗腦

個外國passport 跟一世架喎
隨時走都得啦

即係好似你呢D支那豬都算係共產黨既一部分

連利益都冇走去奶支
真係ON9中既極品

咁係兩個層面既事，唔好混埋一齊講。

第一個層面係，係暴動中作為後勤嘅人並唔會因為你無暴力行為而告唔到暴動罪，因為帶共同目的參與左就係符合暴動罪名，唔好抱僥倖心態。

第二個層面係，你只係咁岩出現係暴動，無任何支援，咁就先唔符合暴動罪名。

個仆街老公係男人嚟 ? 唔先了解下自己老婆做咩要去抗爭 ?

廢柴老公 廢柴男人
竟然要自己女人去抗爭

女手足

都係果句
佢地今代人本身就出生於民主社會
上一代人幫佢地爭取到
所以佢地有安逸既生活就夠
冇得怪人
因為上次對西方社會有衝突都係二戰果陣

睇到喊

好快有人屌你五毛

離啦 呢d 男人有乜野用?

好媽媽

手足多謝你

港女

咁既老公要唔要都罷啦
正一廢撚種

女手足真係犧牲好大

希望性別調轉你都係咁講，話佢要看重人夫同人父嘅責任

呢啲咪係真。港女，就算嫁左去外國都唔會好似三家姐咁掛住食生蠔飲紅酒做垃圾樹窿

問題係佢對佢老婆都無感情，老婆比人拉左唔係擔心而係一開頭就同佢老婆割席

上面回覆既3個一早已經block左2個，咪撚理佢地
依家block埋第3個

呢啲死臭鳩快撚啲死
弱智男人好撚難頂

玻仔

佢老公咁仆街嘅

真係好勁

情緒勒索?屌啦唔講以為結婚要你做你隻狗
港男真係癡撚線

蠢鳩收嗲啦

算啦，香港人事香港人了!

你係佢邊個呀

低智港男

其中一樣睇到既都係國際戰線未做得足夠野:(

嫁得鬼佬就係咁

番到去其實都只係被老公西口西面

1995年的陶君行案涉及的罪名是非法集結。在引述第18（1）條的時候，上訴庭Macdougall法官說：「I at once observe that, in my view, it is clear that where three or more persons conduct themselves in one of the manners described in the sub-section, it is they, not other members of their group who do not so conduct themselves, who become an unlawful assembly.」（註7）最清楚不過了：只有作出條例所列出的擾亂秩序、侮辱性或挑撥性等行為的人，才屬於「非法集結」。其他沒有作此等行為的人不屬於，也沒有犯非法集結罪。
之前廢事太長冇貼晒
暴動罪 最煩就係參與 同共同目的 冇定義 非常含糊,所以先撈埋一齊講
所以我先用廚房佬個例子帶出 差佬同DOJ都未敢拉佢住 正正就係覺得唔夠證據囉
如果好似你咁定義佢中晒啦,重未拉佢同 佢有親?
呢個係我覺得點解女村長掘磚會中暴動罪(因為佢破壞社會安寧/擾亂秩序)但廚房佬純粹一個後勤煮飯唔係

蠢過豬 唔去認清真相
明明人妻只係走唔到

到時又話個女人憑咩情緒勒索佢地
結婚等如坐監 我屌你班雙重標準老母閪啦
仆街死

辣殺鬼佬老公
甘好老婆都唔識珍惜

感動小朋友有呢個媽咪好幸運
仆街鬼佬食屎啦

外藉阻膠

多謝艮心媽媽 祝同小朋友平安快樂

機場嗰幾日都有鬼佬屌晒鬼啦，但都有好多體諒嘅

一野睇穿左佢老公個底
同傷口上曬鹽沒分別

都係
外國人都可以好自私

講得好

點解仲會對香港法治有信心...

移咗民唔多理hk都算，識有啲上一輩仲要指責班後生仔搞事，同我屋企個兩件深藍connected，真係嬲dllm

好彩最後冇事

明白，我真係認真咗

手足！

支持呀C 所謂日久見人心
e d 男人仲可靠嗎? 佢考慮 你實行吧 下次再有事佢都只會掉低你而去

型到仆街

算啦，連登好多係咁

謝謝你

多謝你
希望兩個小朋友健健康康 一生平安

想知係咩國家

你點知呀戇鳩仔

多謝你手足

離婚搵返香港人結婚算啦

係 個個淨係諗住移民

小朋友點，跟你番香港
定跟阿爸
如果細路都十幾歲都好啲
三四歲個啲點

雖然你老公唔理解，但希望佢有一日會明白
你啲仔女大個一定會以你為榮！

多謝你

多謝手足無私既付出
移咗民都特突返嚟幫手，希望大家都可以多行兩步，做多少少

佢老公投錯胎，下世做支那人啦，吸緊自由空氣都咁撚on鳩

BBBBBBBBBBBBBB
P牌五毛 最近無咗個P
留意五毛新風向 分化香港同台灣追擊蔡英文

—————-五毛post懶人線————-

分化港台post
台狗,我屌你老母!

分化港台post
台灣人根本當你香港人係仇人 話你乞兒

分化post
BNO平權後走唔走

分化港台post
香港2350名學生被捕 學生團體籲台提供庇護 受邀出席記者會的台灣政府官員無一人到場

袋住先post
先雙普選後23條 制唔制?

失敗post 吹移民
一齊撤退啦

分化post
真係要諗方法處理啲南亞人

最後呼籲各位善用起底
一日出十鳩個post 起勢帶風向
狂出批鬥post 又拉行動post
順手就block咗呢d五毛
積極d好似我咁 先追再block
得閒就入post提醒下手足

屌個老公係咪男人黎

又屈毛

嫁到這個閪啲主人翁喺邊呢

港女世界第一

想個老婆唔好參加危險活動都唔啱?

更怒斥已移民卻批評運動的港人只顧自己利益

個老公
唔值得有咁好嘅老婆

咁撚賤 早d睇清楚都好 離咪離囉

感激涕澪

我相信係坡佬或馬拉狗多

推
係香港人欠你嘅

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

幫手推上熱門

德國聯署要人！倒數四日！但得一萬人咋！

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

鬼佬不嬲自己顧自己

多謝你

政見唔同 冇謂繼續一齊 當認清身邊人 被捕唔係安慰而責備 要唔要都罷

阿C說，從未後悔走入理大，「呢個係我哋嘅權利」，直斥移居了民主國家的港人，批評抗爭者，非常自私，「乜你冇屋企人喺香港㗎咩？你唔會諗你屋企人嘅下一代㗎咩？做人唔好淨係諗自己嘅利益」。

成班移民撚扮清高，屌得好

咁你唔可以屌佢老公，人地外籍點解要理香港，無義務嫁

嫁咗個垃圾老公 慘

真點慈母

媽咪

lm

唔好意思借一借位

［緊急］新德國聯署 唔係上星期個份 仲差2.5萬人 最後2日

[第二份德國聯署] Enzo Mazak：得返兩日咋，我唔撚會放棄直至成功。香港人去哂邊？你地都唔好放棄我ok？

人地推到要放棄啦 香港人爭氣好唔好？ 有哂教學 5分鐘搞掂
———
1.1 維園見

Push.

鄉下佬

手足😢😢😭😭

係唔係男人黎嫁
返家鄉打仗，咁都唔識體諒老婆

咁嘅佬我搵個個
垃圾
咁都承擔唔到

up

好癲 有幾多香港人都唔吸佢

就算佢老公同香港冇關係
冇理由因為個老婆俾人拉就話離婚
已經唔關支唔支持香港事 係佢老公好撚自私

push

我已經中意咗佢

真正嘅香港兒女

港女世界第一高汁

咁個老公可能都嬲個老婆萬一俾人拉左，咁兩個細佬同自己以後點？變相有十年做左單親家庭我都覺得呢類有家庭重擔嘅人唔好走太前，捐多D物資就夠

721831101111

多謝妳

張文宣係咩事

屌初初嚇鬼咁嚇話告理大全部暴動 累到咁多手足逃亡受傷
其實根本冇可能告得入

第一下聽到自己老婆比狗咬賽
點都唔係咁嘅態度喇
仲要威脅離婚

好彩佢踢保成功

簡約主義

上街係我們出路

屌好心酸

我諗都可能因為有兩個仔而擔心
好似我阿媽咁，佢係黃，但個次知我係好前發夢都癲左咁鬧我

宜家唔係你老母去 到你出聲?

已block

香港無法治可言呀 真係走啦
一日比一日荒謬

Push & respect

...

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

個個都係咁架啦屌
你個仔係仔
人地個仔唔係仔呀??

個個咁諗一早玩啦

佢老公好自私

呢樣真
佢老婆比狗咬
第一時間唔係幫住佢老婆
而係鬧佢咁多事做乜

仲衰撚過港豬

Salute

義士

鬼佬羊腸

咁都叫港豬,咁香港9成人都港豬啦。
你又有冇膽果日入理大呀?

恭喜

可以一家人團聚

我講梗佢老公。。。

721 831 101 1111 1112
cls 真手足 多謝你

我明 有仔女負擔一定大好多
但自己俾人告暴動已經慘 老公仲要話離婚

多謝佢

離婚啦
呢啲男人唔要都罷

你想指係差人選擇性執法，因為廚房老人氣高，所以先唔拉佢？

都有可能架，如果揸正來做就已經可以拉

所以後勤同前線其實去暴動罪面前係一樣罪名

人在澳洲. 機乎每個澳洲人（不論白人. 印度人. etc) 一聽到我係香港人都好支持我地. 話希望我地最終會得到我哋要求既野. 你唔係親身見既唔好亂吹.

多謝

其實外國人好多唔撚理，好撚閪，仲和理非過港豬，我屋企就有一件

撐你，睇到留言既。隨時可以pm我，咩都可以幫手，錢&住既地方。
你為香港人付出，我地都會報恩 同幫你報仇

真既好多紅媒，但局限於中文媒體。
英文紅媒唔係冇，只不過澳洲人唔係食開屎，會選擇中立媒體。
因為好多紅媒連大陸人喺澳洲做仆街野都會讚好，逢中必讚 咁好難睇得落

辛苦曬 手足
多謝你既付出 我地一定可以成功

支持真手足

呢啲老公

好人一世平安

移民唔係重點，重點係人地移咗民都千里迢迢返黎幫手，呢樣先係最值得尊敬

港女係世上最高貴善良的女性

個個都好似你咁諗 社會咪越來越自私囉

真係離婚仲好。老婆為公義都包容唔到既。唔通要包容男人叫雞包2奶?

嫁著個垃圾鬼佬真係慘

佢老公執到啦唔識貨，呢啲女漢子黎

頭段OK,但仲信香港法律有D 傻,祝福佢LA
有外國護照點都易D踢保!!
國際層面黑狗玩唔起!

鬼佬都可以好仆街